提名結束！ 陳國強趕搭尾班車

陳國強趕搭尾班車報名參選九西補選，並在現場掟錢，諷刺官員只著眼自己荷包。

九西補選今日傍晚5點截止提名，於上周五報名代替劉小麗上陣的工黨李卓人尚未獲確認提名；曾經在2016年新東換屆選舉以及今年初3.11新東補選，兩度被指支持港獨而遭撤銷參選資格的沙田區議員陳國強，則在提名期結束前一小時趕搭尾班車報名。陳國強報名前向傳媒指，一生人中只講過幾次香港獨立，卻不斷被扼殺參選權，自稱沒有過政治訓練，「唔知講乜嘢會有政治後果」，強調參選的紅線愈來愈多，政府卻一直沒有說清楚。

陳國強其後即場宣讀誓言，指要公開向香港市民宣誓，又指任何政治意識形態都不支持，其後又在現場掟錢，諷刺官員只著眼自己荷包，而立法會議員應全數捐出薪酬。被問到會否擔心被DQ時，陳國強指：「驚都無辦法」，因選舉主任「任演繹（其立場）」；為何明知會被DQ仍參選？他則指因為不滿選舉主任權力過大，並預告報名時會「成疊文件掟低」就離開，免嘥時間。其後選舉主任指，陳國強交表時未有交選舉按金，因此會將表格退回。

《蘋果》今午曾致電立法會九西補選的選舉主任郭偉勳，欲跟進DQ劉小麗理據，其秘書接電話時稱郭當時不在辦公室，只叫記者留低聯絡方法，至今未獲回覆。

政制及內地事務局副局長陳帥夫下午於立法會一委員會指，目前九西補選已有兩人獲確認提名有效，上周五報名的一人（即李卓人）則尚未獲確認，強調一直在可行範圍裡盡快處理提名事宜。

而曾經參加3.11立法會港島區補選的伍廸希亦轉戰九西，今天下午報名參加補選。自稱「劏房阿哥」的伍迪希指自己住在深水埗唐9樓的劏房，希望「以租户身份吶喊、再為基層說話」，他提交表格前發表政綱，包括要求實施租金管制等，並強調堅決反對港獨，支持《基本法》23條立法。

選舉事務處指連同今日收到兩份提名表，九西補選共接獲6份提名表格；除了已被DQ的劉小麗、已獲確認提名的陳凱欣及馮檢基，尚待確認的有工黨李卓人、伍廸希，以及同樣是今天報名，未有申報政治聯繫，聯業一欄填寫「主婦(全職反地產霸權)，社運」的曾麗文。

翻查資料可見，2015年深水埗區議會選舉，於美孚南出選的人士中包括身為美孚苦主聯盟召集人的曾麗文，當時有報道時她為前社民連及人民力量成員。

支持呢個痴線佬

柒碌JR 傅果班人有人出黎參選

投唔投佢好

伍廸希

佢畀人剝奪政治權利終身啦，點投佢

應該唔需要諗呢個問題

其後選舉主任指，陳國強交表時未有交選舉按金，因此會將表格退回。

無得投

肯定又DQ啦

不過講得幾好

咁西九可以投邊個 舊舊都係屎

唔投

仲乜要迫自己食屎呢?

冇交錢

5皮都唔交?

龍心唔參選咩 ？？

其後又在現場掟錢，諷刺官員只著眼自己荷包

掟左係門口

唱5萬個1蚊大餅倒入選舉事務處嘛！

Samsung pays Apple fine in coins

陳國強下次可以諗諗有無得咁玩？

Man Pays Nearly $3,000 Bill Using A Wheelbarrow Full Of Pennies

(a)以面額不少於$1的硬幣而言，所支付的款額不超逾$100；
(b)以面額少於$1的硬幣而言，所支付的款額不超逾$2。

五毛伍廸希又想衝出黎柒